\documentclass[screen]{beamer}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{bm}
\usepackage{hyperref}
\newcommand{\epsop}{\bar{\varepsilon}}


% Bruk NTNU-temaet for beamer (her i bokmålvariant), alternativer er
% ntnunynorsk og ntnuenglish.
\usetheme{ntnuenglish}
 
% Angi tittelen, vi gir også en kortere variant som brukes nederst på
% hver slide:
\title[Minecraft FEM]%
{Structural analysis of Minecraft buildings using finite element methods}

% Denne kan du også bruke hvis det passer seg:
%\subtitle{Valgfri undertittel}

% Angir foredragsholder, også en (valgfri) kortversjon i
% hakeparanteser først som kommer nederst på hver slide:
\author{Candidate numbers: 10011, 10015 and 10019}

% Institusjon. Bruk gjerne disse slik det passer best med det du vil
% ha.  Valgfri kortversjon her også
\institute[NTNU]{TMA4220, Institutt for matematiske fag}

% Datoen blir også trykket på forsida. 
\date{22. november 2013}
%\date{} % Bruk denne hvis du ikke vil ha noe dato på forsida.

\setbeamertemplate{frametitle}[default][center]

% Fra her av begynner selve dokumentet
\begin{document}

% Siden NTNU-malen har en annen bakgrunn på forsida, må dette gjøres
% i en egen kommando, ikke på vanlig beamer-måte:
\ntnutitlepage

\begin{frame}
    \frametitle{The linear elasticity equation}
    %
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/2D-geometric-strain.eps}
    \end{figure}
    %
    \begin{equation*}
        \nabla^T \bm \sigma(\bm u) = -\bm f
    \end{equation*}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Weak form}
    %
    We multiply with a test function and integrate over some domain
    %
    \begin{equation*}
        \int_{\Omega} \nabla^T \bm \sigma(\bm u) \bm v= -\int_{\Omega}\bm f \bm v
    \end{equation*}
    %
    \begin{align*}
        \sum_{i=1}^{2}\sum_{j=i}^{2}\int\limits_\Omega \varepsilon_{ij}(\bm
        v)\sigma_{ij}(\bm u) dA  = \sum_{i=1}^{2}\int\limits_\Omega v_i f_i
        dA  + \sum_{i=1}^{2}\sum_{j=1}^{2}\int\limits_{\partial \Omega} v_i
        \sigma_{ij} \widehat{n}j dS
    \end{align*}
    %
    where $\bm v = [v_1(x,y)\enskip v_2(x,y)]^T$.
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Galerkin projection}
    \begin{columns}[c]

    \column{0.5\textwidth}
    We proved that the discrete problem is equal to solving 
    %
    $$ A\bm u = \bm b $$
    %
    where
    %
    \begin{align*}
        A=[A_{ij}] &=\int_\Omega \epsop(\phi_i)^TC\epsop(\phi_j) \, dA \\
        \bm{b}=[b_i] &= \int_\Omega \phi_i^T \bm{f} dA + \int_{\partial\Omega}\phi_i^T \bm{h} \, d\bm{S}.
    \end{align*}

    \column{0.5\textwidth}
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/galerkin-projection.png}
    \end{figure}

    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Some horrible algebra...}

    \begin{align*}
        \bar{\sigma} &= C \epsop\\
        \begin{pmatrix}
            \sigma_{xx} \\
            \sigma_{yy} \\
            \sigma_{zz} \\
            \sigma_{xy} \\
            \sigma_{xz} \\
            \sigma_{yz}
        \end{pmatrix}
        &=E
        \begin{pmatrix}
            -\frac{1-\nu}{2\nu^2+\nu-1} & -\frac{v}{2\nu^2+\nu-1} & -\frac{v}{2\nu^2+\nu-1} & 0 & 0 & 0 \\
            -\frac{v}{2\nu^2+\nu-1} & -\frac{1-\nu}{2\nu^2+\nu-1} & -\frac{v}{2\nu^2+\nu-1} & 0 & 0 & 0 \\
            -\frac{v}{2\nu^2+\nu-1} & -\frac{v}{2\nu^2+\nu-1} & -\frac{1-\nu}{2\nu^2+\nu-1} & 0 & 0 & 0 \\
            0 & 0 & 0 & \frac{1}{2\nu+2} & 0 & 0 \\
            0 & 0 & 0 & 0 & \frac{1}{2\nu+2} & 0 \\
            0 & 0 & 0 & 0 &  0 & \frac{1}{2\nu+2}
        \end{pmatrix}
        \begin{pmatrix}
            \varepsilon_{xx} \\
            \varepsilon_{yy} \\
            \varepsilon_{zz} \\
            \varepsilon_{xy} \\
            \varepsilon_{xz} \\
            \varepsilon_{yz}
        \end{pmatrix}.
    \end{align*}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Initial test: Chess piece glued to the wall}
    \begin{figure}[H]
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{images/chess_king.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{columns}[c]
        \column{0.3\textwidth}
        \begin{figure}[H]
            \includegraphics[width=\textwidth]{images/bank.png}
        \end{figure}
        \begin{figure}[H]
            \includegraphics[width=\textwidth]{images/bankstress.png}
        \end{figure}

        \column{0.3\textwidth}
        \begin{figure}[H]
            \includegraphics[width=\textwidth]{images/desert.png}
        \end{figure}
        \begin{figure}[H]
            \includegraphics[width=\textwidth]{images/desertstress.png}
        \end{figure}

        \column{0.3\textwidth}
        \begin{figure}[H]
            \includegraphics[width=\textwidth]{images/buildingstress.png}
        \end{figure}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Heterogeneous material density}

    We wanted to see the effect of different materials, so we modified our code
    so that different materials had different density.
    \begin{figure}[H]
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{images/crane-stress.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Thank you!}
    \begin{figure}[H]
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{images/crane-singular-results.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\end{document}
